新加坡外匯存款暴升近400% 經濟學家指香港明顯是資金的來源地

由於新冠肺炎疫情造成全球經濟動盪，四月流入新加坡銀行帳戶的外來資金創紀錄新高，其中包括來自金融中心對手香港的存款。

由於新加坡的政治穩定及AAA信貸辦級，在區域動盪時通常都能夠吸引資本流入。亞洲另一優越的財富中心香港最近因政局不穩及社會動盪而更加刺激了這一狀態。

新加坡中央銀行數據顯示，來自非居民的存款上升了44%，在4月達到621.4億的新加坡元(443.7億美元)，連續四個月正增長。

新加坡金融管理局(The Monetary Authority of Singapore)在通告上告訴路透社(Reuters)，自從2019年中已經有廣泛規模上升(broad-base increase)的資本進入新加坡，來源包括不同司法區域，當中包括香港。

新加坡中央銀行稱，「這些資金流在這幾個月變得愈來愈波動(volatile) ，因為新冠肺炎疫情導致了市場的動盪。」

總體而言，在過去香港政局不穩定、美中貿易戰及新冠肺炎爆發的11個月期間，存款是上升了。

這個數據並沒有揭露資本流入的來源地，但分析師指向了香港的動亂。

聯昌國際私人銀行(CIMB Private Banking)經濟學家宋誠煥(Song Seng Wun)稱，「香港明顯是這些資金的來源。」他補充指，疫情及區域貨幣的壓力同樣加深了對貨幣及資本外流(capital flight)的恐懼。

數據亦顯示四月新加坡銀行的外匯存款與今年早前相比，差不多上升了四倍，達到了270億新加坡元。與去年同期相比，在2020年首四個月增加了近200%

非居民存款包括來自有國外註冊地址的個人及公司的資金。分析師稱雖然數據所顯示的只是其中一部份的流入，但仍然是量度市場情緒的一個良好標準。

Source：Reuters

沒叔明明話冇走資

其實新加坡都係政府控制，中共想將香港變成第二個新加坡

香港人咁緊張份工同錢，你估真係信你個政府咩，我身邊d 藍既走資走得最快

但新加坡唔係共產黨 雖然獨裁但有保障國民同外資嘅法制

星加坡正苦可以say no，香港正苦喺大陸眼中只係哈巴狗

港共話無喎

如果新加坡係共產黨管，一定俾馬來西亞同印尼夾住打

下世都未做到啦

露營必需酒支持區

其實新加坡有乜好？咪又係一個極權國家

星星或成最大贏家

同埋本身香港就係強化版新加坡 特別港英時代
copy唔到新香港就諗住破壞變新加坡？ 支共邏輯上有問題

人地移民政策好小心，有配額
會避免太多來自單一地方嘅移民

但我覺得monkey都做唔到幾耐世界仔

我搵返路透社呢篇係舊聞黎，2019年10月既事

會食埋馬拉印尼就真 太廢

拎一個有主權同一個冇主權既地方比較

其實都好難對比

原來一路都係新加坡係度搞事

印尼 大馬好多華人
如果食得新加坡 都唔差在學德國咁 食埋兩邊嘅華人區

新加坡親美架大佬

不過東南亞冇國家代替到佢 起碼唔會窮先囉

有美軍嘅地方最後都會歸隊

益曬坡狗

財經台有班藍絲話無發生過, 香港d 樓日日升
點駁?

最緊要有個美軍基地

原來old news 不過估計依家走資速度仲快咗

無走資 無走資
相信港共政府

益晒坡狗

好唔同，新加坡極權利益歸新加坡
香港極權利益歸中共

其實一時太多資金湧入唔係好事
分分鐘谷爆埋新加坡

新加坡樓巿正步入龍巿

Monkey boom

基本法話比大家知香港資金無走到

果日落左銀行一轉，十之八九中年都係問開離岸戶，坊間走左幾多錢大家心知

做咗星加坡中共都仲會想收緊 直到一國一制
唔好傻啦 之前嗰廿年香港人唔夠乖咩

上年69前
燒山都開節目講話佢已走資去新加坡

真 有個自私藍同事一早走夾唔抖

最緊要有大樓住

新加坡組屋（公屋），250 萬港紙
我諗如果香港人人都有咁嘅屋住
少一半人出黎反政府

中國人喺香港嘅資金
or
廠佬搬定去準備東南亞開廠

利申9UP

因為外資入得仲多過我地走
香港仲有息
一日仲未制裁，啲熱錢都會入黎
依家好多錢都係FDI黎
一出事個港匯會極速隊到去7.85
Kyle Bass條友就係賭緊呢樣野

係喎,我排左半個鐘D好多師奶係度唱美金,英鎊.....

走資走去monkey國...係咪ON9?

走資去台灣點睇

金管局仲出post話新加坡d錢唔係由香港流過去
屌你問題係其他地方嘅人將資金放喺新加坡唔放喺香港到呀嘛，咁d錢梗係唔係由香港去啦
金管局混淆視聽食撚屎
仲有坡狗不知幾開心，所以佢表態講嘅野咪就係整死香港令資金去佢到嘅方法囉
藍絲咁都睇唔撚明

今日Monkey See Monkey Rich

樓市取代香港成為世界第一

屌快不要等了

係

利申：已走，我識既人走左既錢加埋接近9位數

妹事兒 妹事兒

識d收成期拎左一半出國

外資換了中資

玻佬真心人材有，英文又勁，政策上係商業層面都好公平而且人地唔cap水，保障當地人，點撚同香港cap水比支共，係差個金融市場，如果比佢搞得成金融市場，香港收工，極權極都冇支那同港共咁仆街，仲有佢而家食正條水同地理環境，間間廠搬晒去星馬泰，佢等機會一野就搞掂香港

何晶: Errr

陳茂波：無資金外流

monkey see money come

四月...
五六月應該仲癲

陳建沒

信香港政府得永生

睇下人地自己澄清啲乜先

睇香港政府statement要小心d

佢係話冇 “大量” “淨”流出

至於有冇咩來歷不明嘅流入抵消左流出呢，咁冇人有數據，就無謂估啦係咪

新加坡d樓800萬賣300呎不是夢
發大財

*The Monkey Authority of Monkeypore

新加玻奶共奶到仆街

up

中途站嚟
轉走咗先
後手再轉其他

星加坡離岸戶口算最易同最快

新加坡人好幸福

篇野話4月喎，留名睇5、6月.....

好多人呢一兩個月先開到離岸戶口

想法完全相同
不過雜大大唔係李光耀

香港人咪走去monkey 國啦
最想香港死就係monkey
走去美國好過啦

唔好擺新加坡同香港比
人地係極權但保障返市民

香港有劏房已經輸到唔見影

佢應該係引用緊呢篇係新既 JUNE 5, 2020 / 10:46 AM / 7 DAYS AGO

沒叔説波有走資

連登仔又話香港冇人走資嘅

monkey真係幸福奶共又受反送中得益

穩定得嚟又夠近支那

仲可以食埋東南亞條水

但之前馬拉勇武到政府下台再選過首相

同韓國魚話無投票嘅130萬人係支持佢一樣

香港人最鐘意買樓，各國武肺解封無出入境限制後，先係真正香港人走資時間

新加坡不知幾想你死
所以咪一路係咁支持大陸

波叔劏房就識
經濟佢識撚

說三道四

中轉站姐，並非目的地

Monkey see monkey deposit

monkey win

好心喇 唔好運去新加坡

另一個獨裁

無事無事

國家隊掃平貨，控制經濟命脉

姐係中共把回血劍去左新加坡到

新加坡自古以來都係中國既一部分

武統新加坡

支持武統中國新加坡特別行政市
一樣的血統 一樣的根 血濃於水

我剩係識新加坡陳冠希啫

連散戶都覺得要走，大戶點會唔走呢

R.I.P. HK

人地個終審庭係英國

香港人真係有錢

走資點解唔間走去台灣

所以新加坡更加想香港快d被立法
佢就會得益者

台灣有資金管制

其實如果佢識靜靜地贏隨時可以吸到更多資金同人材, 中共已經自我加速緊唔需要再加把嘴

最重要係如果想將香港變新加坡, 咁人哋唔解唔直接投資去真新加坡?

極懷疑呢條友係真共諜

咪就係
起碼新加坡係獨立的國家

但佢哋用簡體字

點同 人地有主權 你無 仲有美國睇住

走資去美國離岸股票戶口可能仲多

Turkey??

有走資 = 動亂影響 又係佔中
冇走資 = 立國安法冇問題

係，全部都係辧野

香港學咁耐都未學到人地新加坡的組屋發展,其實之前政府都話可以參考下新加坡的組屋,但連人地一半都未學到已經咁多人上街

連登5毛：港匯轉強，連登仔又燈

443億/號稱4400億

但係好多中國移民喎

佢地有晒%，唔同國家每年只會俾幾多人入去

佢地多華人，但唔係多中國移民，你睇澳洲就真係多

真係普通法 地區

同香港行偽普通法地區

香港人冶 紅官

起碼人地d法官冇太大政治立場

呢樣先係係吸引外資

紅官出手 下下跟強國 仲有咩可信性 同保護到商人資產？

lm

唔係陳茂沒咩

雖然益咗monkey
但都好